[
    {
        "question_no.": 1,
        "Question": "‘नमस्ते’ का सही अर्थ क्या है?",
        "Option1": "Goodbye",
        "Option2": "Hello",
        "Option3": "Thank you",
        "Option4": "Please",
        "Answer": "Hello"
    },
    {
        "question_no.": 2,
        "Question": "हिंदी भाषा की लिपि क्या है?",
        "Option1": "गुरुमुखी",
        "Option2": "देवनागरी",
        "Option3": "रोमन",
        "Option4": "फारसी",
        "Answer": "देवनागरी"
    },
    {
        "question_no.": 3,
        "Question": "‘मैं’ शब्द का अर्थ क्या है?",
        "Option1": "You",
        "Option2": "He",
        "Option3": "I",
        "Option4": "We",
        "Answer": "I"
    },
    {
        "question_no.": 4,
        "Question": "‘पानी’ शब्द का सही पर्यायवाची क्या है?",
        "Option1": "जल",
        "Option2": "आग",
        "Option3": "हवा",
        "Option4": "मिट्टी",
        "Answer": "जल"
    },
    {
        "question_no.": 5,
        "Question": "‘रात’ शब्द का विलोम शब्द क्या है?",
        "Option1": "सुबह",
        "Option2": "शाम",
        "Option3": "दिन",
        "Option4": "अंधेरा",
        "Answer": "दिन"
    },
    {
        "question_no.": 6,
        "Question": "‘किताब’ को हिंदी में क्या कहते हैं?",
        "Option1": "Book",
        "Option2": "Pen",
        "Option3": "Paper",
        "Option4": "Table",
        "Answer": "Book"
    },
    {
        "question_no.": 7,
        "Question": "हिंदी वर्णमाला में कुल कितने स्वर होते हैं?",
        "Option1": "10",
        "Option2": "11",
        "Option3": "12",
        "Option4": "13",
        "Answer": "11"
    },
    {
        "question_no.": 8,
        "Question": "‘अच्छा’ का विलोम क्या है?",
        "Option1": "बुरा",
        "Option2": "मोटा",
        "Option3": "पतला",
        "Option4": "लंबा",
        "Answer": "बुरा"
    },
    {
        "question_no.": 9,
        "Question": "‘वह’ का अर्थ क्या है?",
        "Option1": "They",
        "Option2": "We",
        "Option3": "He/She",
        "Option4": "You",
        "Answer": "He/She"
    },
    {
        "question_no.": 10,
        "Question": "‘खाना’ शब्द किस क्रिया का उदाहरण है?",
        "Option1": "संज्ञा",
        "Option2": "सर्वनाम",
        "Option3": "क्रिया",
        "Option4": "विशेषण",
        "Answer": "क्रिया"
    },
    {
        "question_no.": 11,
        "Question": "‘लाल किला’ कहाँ स्थित है?",
        "Option1": "मुंबई",
        "Option2": "दिल्ली",
        "Option3": "कोलकाता",
        "Option4": "चेन्नई",
        "Answer": "दिल्ली"
    },
    {
        "question_no.": 12,
        "Question": "‘सुबह’ का अर्थ क्या है?",
        "Option1": "Evening",
        "Option2": "Morning",
        "Option3": "Afternoon",
        "Option4": "Night",
        "Answer": "Morning"
    },
    {
        "question_no.": 13,
        "Question": "‘घर’ का पर्यायवाची शब्द क्या है?",
        "Option1": "नदी",
        "Option2": "आलय",
        "Option3": "पहाड़",
        "Option4": "जंगल",
        "Answer": "आलय"
    },
    {
        "question_no.": 14,
        "Question": "‘हाथी’ शब्द का स्त्रीलिंग क्या है?",
        "Option1": "हथिनी",
        "Option2": "हाथ",
        "Option3": "हथौड़ा",
        "Option4": "हाथी",
        "Answer": "हथिनी"
    },
    {
        "question_no.": 15,
        "Question": "‘आज’ का विलोम शब्द क्या है?",
        "Option1": "कल",
        "Option2": "परसों",
        "Option3": "आजकल",
        "Option4": "बीता हुआ",
        "Answer": "कल"
    },
    {
        "question_no.": 16,
        "Question": "‘आँख’ का पर्यायवाची क्या है?",
        "Option1": "नयन",
        "Option2": "कान",
        "Option3": "नाक",
        "Option4": "मुंह",
        "Answer": "नयन"
    },
    {
        "question_no.": 17,
        "Question": "हिंदी में ‘Mother’ को क्या कहते हैं?",
        "Option1": "पिता",
        "Option2": "माता",
        "Option3": "भाई",
        "Option4": "बहन",
        "Answer": "माता"
    },
    {
        "question_no.": 18,
        "Question": "‘एकवचन’ का बहुवचन क्या है?",
        "Option1": "अनेकवचन",
        "Option2": "द्विवचन",
        "Option3": "बहुवचन",
        "Option4": "त्रिवचन",
        "Answer": "बहुवचन"
    },
    {
        "question_no.": 19,
        "Question": "‘मीठा’ का विलोम शब्द क्या है?",
        "Option1": "नमकीन",
        "Option2": "खट्टा",
        "Option3": "कड़वा",
        "Option4": "फीका",
        "Answer": "कड़वा"
    },
    {
        "question_no.": 20,
        "Question": "‘वह खाना खाता है।’ - यह किस काल का वाक्य है?",
        "Option1": "भूतकाल",
        "Option2": "भविष्यकाल",
        "Option3": "वर्तमानकाल",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "वर्तमानकाल"
    },
    {
        "question_no.": 21,
        "Question": "‘अंगूर खट्टे हैं’ मुहावरे का सही अर्थ क्या है?",
        "Option1": "चीज पसंद न आने पर उसकी बुराई करना",
        "Option2": "अंगूर खट्टा होता है",
        "Option3": "अंगूर मीठा होता है",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "चीज पसंद न आने पर उसकी बुराई करना"
    },
    {
        "question_no.": 22,
        "Question": "‘अक्ल का दुश्मन’ का सही अर्थ क्या है?",
        "Option1": "मूर्ख व्यक्ति",
        "Option2": "बुद्धिमान व्यक्ति",
        "Option3": "समझदार व्यक्ति",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "मूर्ख व्यक्ति"
    },
    {
        "question_no.": 23,
        "Question": "‘आग बबूला होना’ मुहावरे का अर्थ क्या है?",
        "Option1": "खुश होना",
        "Option2": "दुखी होना",
        "Option3": "बहुत गुस्सा होना",
        "Option4": "शर्मिंदा होना",
        "Answer": "बहुत गुस्सा होना"
    },
    {
        "question_no.": 24,
        "Question": "‘ऊँट के मुँह में जीरा’ का सही अर्थ क्या है?",
        "Option1": "ऊँट को जीरा खिलाना",
        "Option2": "बहुत कम मात्रा में कोई चीज देना",
        "Option3": "अधिक मात्रा में कोई चीज देना",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "बहुत कम मात्रा में कोई चीज देना"
    },
    {
        "question_no.": 25,
        "Question": "‘ईद का चाँद होना’ का सही अर्थ क्या है?",
        "Option1": "ईद पर चाँद देखना",
        "Option2": "बहुत दिनों बाद दिखाई देना",
        "Option3": "चाँद की पूजा करना",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "बहुत दिनों बाद दिखाई देना"
    },
    {
        "question_no.": 26,
        "Question": "‘कान भरना’ का सही अर्थ क्या है?",
        "Option1": "कान में पानी भरना",
        "Option2": "चोरी करना",
        "Option3": "चुगली करना",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "चुगली करना"
    },
    {
        "question_no.": 27,
        "Question": "‘खिचड़ी पकाना’ का अर्थ क्या है?",
        "Option1": "खिचड़ी बनाना",
        "Option2": "गुप्त योजना बनाना",
        "Option3": "खाना बनाना",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "गुप्त योजना बनाना"
    },
    {
        "question_no.": 28,
        "Question": "‘गले का हार होना’ का अर्थ क्या है?",
        "Option1": "हार पहनना",
        "Option2": "बहुत प्यारा होना",
        "Option3": "गले में दर्द होना",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "बहुत प्यारा होना"
    },
    {
        "question_no.": 29,
        "Question": "‘चार चाँद लगाना’ का सही अर्थ क्या है?",
        "Option1": "रात में चार चाँद देखना",
        "Option2": "चार चाँद बनाना",
        "Option3": "शोभा बढ़ाना",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "शोभा बढ़ाना"
    },
    {
        "question_no.": 30,
        "Question": "‘छक्के छुड़ाना’ का सही अर्थ क्या है?",
        "Option1": "हरा देना",
        "Option2": "जीत जाना",
        "Option3": "खेल खेलना",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "हरा देना"
    },
    {
        "question_no.": 31,
        "Question": "‘छाती पर मूंग दलना’ का सही अर्थ क्या है?",
        "Option1": "छाती पर मूंग रखना",
        "Option2": "बहुत तंग करना",
        "Option3": "मूंग पीसना",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "बहुत तंग करना"
    },
    {
        "question_no.": 32,
        "Question": "‘जले पर नमक छिड़कना’ का सही अर्थ क्या है?",
        "Option1": "घाव पर नमक डालना",
        "Option2": "दुखी को और दुखी करना",
        "Option3": "खुश होना",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "दुखी को और दुखी करना"
    },
    {
        "question_no.": 33,
        "Question": "‘नौ दो ग्यारह होना’ का सही अर्थ क्या है?",
        "Option1": "जोड़ना",
        "Option2": "भाग जाना",
        "Option3": "गिनना",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "भाग जाना"
    },
    {
        "question_no.": 34,
        "Question": "‘पेट में चूहे दौड़ना’ का अर्थ क्या है?",
        "Option1": "चूहे का पेट में होना",
        "Option2": "बहुत भूख लगना",
        "Option3": "पेट में दर्द होना",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "बहुत भूख लगना"
    },
    {
        "question_no.": 35,
        "Question": "‘दाँतों तले उंगली दबाना’ का अर्थ क्या है?",
        "Option1": "दाँतों से उंगली दबाना",
        "Option2": "हैरान होना",
        "Option3": "डर जाना",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "हैरान होना"
    },
    {
        "question_no.": 36,
        "Question": "‘नाक में दम करना’ का सही अर्थ क्या है?",
        "Option1": "नाक से दम लेना",
        "Option2": "बहुत परेशान करना",
        "Option3": "दम लेना",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "बहुत परेशान करना"
    },
    {
        "question_no.": 37,
        "Question": "‘पैर पर कुल्हाड़ी मारना’ का सही अर्थ क्या है?",
        "Option1": "पैर पर कुल्हाड़ी से चोट पहुँचाना",
        "Option2": "अपना नुकसान खुद करना",
        "Option3": "दूसरों को नुकसान पहुँचाना",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "अपना नुकसान खुद करना"
    },
    {
        "question_no.": 38,
        "Question": "‘मुंह में पानी आना’ का सही अर्थ क्या है?",
        "Option1": "मुंह में पानी भरना",
        "Option2": "लालच होना",
        "Option3": "प्यास लगना",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "लालच होना"
    },
    {
        "question_no.": 39,
        "Question": "‘रंग में भंग पड़ना’ का सही अर्थ क्या है?",
        "Option1": "रंग खराब होना",
        "Option2": "मजा खराब होना",
        "Option3": "रंग लगाना",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "मजा खराब होना"
    },
    {
        "question_no.": 40,
        "Question": "‘लोहे के चने चबाना’ का अर्थ क्या है?",
        "Option1": "लोहे के चने खाना",
        "Option2": "बहुत मुश्किल काम करना",
        "Option3": "बहुत आसान काम करना",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "बहुत मुश्किल काम करना"
    },
    {
        "question_no.": 41,
        "Question": "‘शेर’ का स्त्रीलिंग क्या है?",
        "Option1": "शेरनी",
        "Option2": "शेरी",
        "Option3": "शेरा",
        "Option4": "शेरू",
        "Answer": "शेरनी"
    },
    {
        "question_no.": 42,
        "Question": "‘कवि’ का स्त्रीलिंग क्या है?",
        "Option1": "कविनी",
        "Option2": "कवियत्री",
        "Option3": "कविणी",
        "Option4": "कवित्री",
        "Answer": "कवियत्री"
    },
    {
        "question_no.": 43,
        "Question": "‘घोड़ा’ का स्त्रीलिंग क्या है?",
        "Option1": "घोड़ी",
        "Option2": "घुड़िया",
        "Option3": "घोषी",
        "Option4": "घुड़िन",
        "Answer": "घोड़ी"
    },
    {
        "question_no.": 44,
        "Question": "‘राजा’ का स्त्रीलिंग क्या है?",
        "Option1": "रानी",
        "Option2": "राजिनी",
        "Option3": "राजकुमारी",
        "Option4": "राजी",
        "Answer": "रानी"
    },
    {
        "question_no.": 45,
        "Question": "‘मोर’ का स्त्रीलिंग क्या है?",
        "Option1": "मोरी",
        "Option2": "मोरा",
        "Option3": "मोरनी",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "मोरनी"
    },
    {
        "question_no.": 46,
        "Question": "‘अध्यापक’ का स्त्रीलिंग क्या है?",
        "Option1": "अध्यापिका",
        "Option2": "अध्यापकी",
        "Option3": "अध्यापना",
        "Option4": "अध्यापन",
        "Answer": "अध्यापिका"
    },
    {
        "question_no.": 47,
        "Question": "‘पिता’ का स्त्रीलिंग क्या है?",
        "Option1": "पितानी",
        "Option2": "पितातरी",
        "Option3": "मातृ",
        "Option4": "माता",
        "Answer": "माता"
    },
    {
        "question_no.": 48,
        "Question": "‘भाई’ का स्त्रीलिंग क्या है?",
        "Option1": "भाभी",
        "Option2": "भायी",
        "Option3": "बहन",
        "Option4": "भाईनी",
        "Answer": "बहन"
    },
    {
        "question_no.": 49,
        "Question": "‘बेटा’ का स्त्रीलिंग क्या है?",
        "Option1": "बेटी",
        "Option2": "बिटी",
        "Option3": "बेटाणी",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "बेटी"
    },
    {
        "question_no.": 50,
        "Question": "‘पुत्र’ का स्त्रीलिंग क्या है?",
        "Option1": "पुत्री",
        "Option2": "पुत्रनी",
        "Option3": "पुत्रीणी",
        "Option4": "पुत्रिया",
        "Answer": "पुत्री"
    },
    {
        "question_no.": 51,
        "Question": "‘बालक’ का स्त्रीलिंग क्या है?",
        "Option1": "बालिका",
        "Option2": "बालकी",
        "Option3": "बालिकां",
        "Option4": "बाली",
        "Answer": "बालिका"
    },
    {
        "question_no.": 52,
        "Question": "‘छात्र’ का स्त्रीलिंग क्या है?",
        "Option1": "छात्री",
        "Option2": "छात्रा",
        "Option3": "छात्रिणी",
        "Option4": "छात्रियां",
        "Answer": "छात्रा"
    },
    {
        "question_no.": 53,
        "Question": "‘सेवक’ का स्त्रीलिंग क्या है?",
        "Option1": "सेवकी",
        "Option2": "सेविका",
        "Option3": "सेवक",
        "Option4": "सेवकिन",
        "Answer": "सेविका"
    },
    {
        "question_no.": 54,
        "Question": "‘लेखक’ का स्त्रीलिंग क्या है?",
        "Option1": "लेखिका",
        "Option2": "लेखकिनी",
        "Option3": "लेखिकाई",
        "Option4": "लेखक",
        "Answer": "लेखिका"
    },
    {
        "question_no.": 55,
        "Question": "‘गाय’ का पुल्लिंग क्या है?",
        "Option1": "गाय",
        "Option2": "बैल",
        "Option3": "भैंस",
        "Option4": "बकरी",
        "Answer": "बैल"
    },
    {
        "question_no.": 56,
        "Question": "‘चाचा’ का स्त्रीलिंग क्या है?",
        "Option1": "चाची",
        "Option2": "चाचिका",
        "Option3": "चाचिन",
        "Option4": "चाची",
        "Answer": "चाची"
    },
    {
        "question_no.": 57,
        "Question": "‘मामा’ का स्त्रीलिंग क्या है?",
        "Option1": "मामी",
        "Option2": "मामिया",
        "Option3": "मामाई",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "मामी"
    },
    {
        "question_no.": 58,
        "Question": "‘सांप’ का स्त्रीलिंग क्या है?",
        "Option1": "सांपिन",
        "Option2": "सांपी",
        "Option3": "सांपिनी",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "सांपिन"
    },
    {
        "question_no.": 59,
        "Question": "‘पंडित’ का स्त्रीलिंग क्या है?",
        "Option1": "पंडिताइन",
        "Option2": "पंडितानी",
        "Option3": "पंडित",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "पंडिताइन"
    },
    {
        "question_no.": 60,
        "Question": "‘नर’ का स्त्रीलिंग क्या है?",
        "Option1": "नारी",
        "Option2": "नर",
        "Option3": "नरनी",
        "Option4": "नरा",
        "Answer": "नारी"
    },
    {
        "question_no.": 61,
        "Question": "‘तुम’ का अर्थ क्या है?",
        "Option1": "He",
        "Option2": "She",
        "Option3": "You",
        "Option4": "I",
        "Answer": "You"
    },
    {
        "question_no.": 62,
        "Question": "‘हम’ का अर्थ क्या है?",
        "Option1": "You",
        "Option2": "I",
        "Option3": "We",
        "Option4": "They",
        "Answer": "We"
    },
    {
        "question_no.": 63,
        "Question": "‘वे’ का अर्थ क्या है?",
        "Option1": "He",
        "Option2": "They",
        "Option3": "We",
        "Option4": "I",
        "Answer": "They"
    },
    {
        "question_no.": 64,
        "Question": "‘यह’ का अर्थ क्या है?",
        "Option1": "That",
        "Option2": "These",
        "Option3": "This",
        "Option4": "Those",
        "Answer": "This"
    },
    {
        "question_no.": 65,
        "Question": "‘वह’ का अर्थ क्या है?",
        "Option1": "This",
        "Option2": "That",
        "Option3": "These",
        "Option4": "Those",
        "Answer": "That"
    },
    {
        "question_no.": 66,
        "Question": "‘मेरा’ का अर्थ क्या है?",
        "Option1": "Your",
        "Option2": "Our",
        "Option3": "My",
        "Option4": "His",
        "Answer": "My"
    },
    {
        "question_no.": 67,
        "Question": "‘आपका’ का अर्थ क्या है?",
        "Option1": "His",
        "Option2": "My",
        "Option3": "Your",
        "Option4": "Her",
        "Answer": "Your"
    },
    {
        "question_no.": 68,
        "Question": "‘उसका’ का अर्थ क्या है?",
        "Option1": "Her",
        "Option2": "My",
        "Option3": "Your",
        "Option4": "His/Her",
        "Answer": "His/Her"
    },
    {
        "question_no.": 69,
        "Question": "‘उसने’ का अर्थ क्या है?",
        "Option1": "He/She",
        "Option2": "I",
        "Option3": "We",
        "Option4": "They",
        "Answer": "He/She"
    },
    {
        "question_no.": 70,
        "Question": "‘खाने’ को हिंदी में क्या कहते हैं?",
        "Option1": "To drink",
        "Option2": "To eat",
        "Option3": "To walk",
        "Option4": "To sleep",
        "Answer": "To eat"
    },
    {
        "question_no.": 71,
        "Question": "‘पीने’ को हिंदी में क्या कहते हैं?",
        "Option1": "To walk",
        "Option2": "To eat",
        "Option3": "To drink",
        "Option4": "To sleep",
        "Answer": "To drink"
    },
    {
        "question_no.": 72,
        "Question": "‘सोने’ को हिंदी में क्या कहते हैं?",
        "Option1": "To eat",
        "Option2": "To drink",
        "Option3": "To sleep",
        "Option4": "To walk",
        "Answer": "To sleep"
    },
    {
        "question_no.": 73,
        "Question": "‘जाने’ को हिंदी में क्या कहते हैं?",
        "Option1": "To come",
        "Option2": "To go",
        "Option3": "To sit",
        "Option4": "To stand",
        "Answer": "To go"
    },
    {
        "question_no.": 74,
        "Question": "‘आने’ को हिंदी में क्या कहते हैं?",
        "Option1": "To go",
        "Option2": "To come",
        "Option3": "To sit",
        "Option4": "To stand",
        "Answer": "To come"
    },
    {
        "question_no.": 75,
        "Question": "‘पढ़ने’ को हिंदी में क्या कहते हैं?",
        "Option1": "To read",
        "Option2": "To write",
        "Option3": "To play",
        "Option4": "To run",
        "Answer": "To read"
    },
    {
        "question_no.": 76,
        "Question": "‘लिखने’ को हिंदी में क्या कहते हैं?",
        "Option1": "To read",
        "Option2": "To write",
        "Option3": "To play",
        "Option4": "To run",
        "Answer": "To write"
    },
    {
        "question_no.": 77,
        "Question": "‘चलने’ को हिंदी में क्या कहते हैं?",
        "Option1": "To walk",
        "Option2": "To run",
        "Option3": "To jump",
        "Option4": "To swim",
        "Answer": "To walk"
    },
    {
        "question_no.": 78,
        "Question": "‘दौड़ने’ को हिंदी में क्या कहते हैं?",
        "Option1": "To walk",
        "Option2": "To run",
        "Option3": "To jump",
        "Option4": "To swim",
        "Answer": "To run"
    },
    {
        "question_no.": 79,
        "Question": "‘खेलने’ को हिंदी में क्या कहते हैं?",
        "Option1": "To work",
        "Option2": "To play",
        "Option3": "To study",
        "Option4": "To rest",
        "Answer": "To play"
    },
    {
        "question_no.": 80,
        "Question": "‘सुनने’ को हिंदी में क्या कहते हैं?",
        "Option1": "To speak",
        "Option2": "To listen",
        "Option3": "To see",
        "Option4": "To smell",
        "Answer": "To listen"
    },
    {
        "question_no.": 81,
        "Question": "‘बोलने’ को हिंदी में क्या कहते हैं?",
        "Option1": "To speak",
        "Option2": "To listen",
        "Option3": "To see",
        "Option4": "To smell",
        "Answer": "To speak"
    },
    {
        "question_no.": 82,
        "Question": "‘देखने’ को हिंदी में क्या कहते हैं?",
        "Option1": "To speak",
        "Option2": "To listen",
        "Option3": "To see",
        "Option4": "To smell",
        "Answer": "To see"
    },
    {
        "question_no.": 83,
        "Question": "‘हँसने’ को हिंदी में क्या कहते हैं?",
        "Option1": "To cry",
        "Option2": "To laugh",
        "Option3": "To smile",
        "Option4": "To jump",
        "Answer": "To laugh"
    },
    {
        "question_no.": 84,
        "Question": "‘रोने’ को हिंदी में क्या कहते हैं?",
        "Option1": "To laugh",
        "Option2": "To cry",
        "Option3": "To smile",
        "Option4": "To jump",
        "Answer": "To cry"
    },
    {
        "question_no.": 85,
        "Question": "‘कूदने’ को हिंदी में क्या कहते हैं?",
        "Option1": "To walk",
        "Option2": "To run",
        "Option3": "To jump",
        "Option4": "To swim",
        "Answer": "To jump"
    },
    {
        "question_no.": 86,
        "Question": "‘तैरने’ को हिंदी में क्या कहते हैं?",
        "Option1": "To swim",
        "Option2": "To walk",
        "Option3": "To run",
        "Option4": "To jump",
        "Answer": "To swim"
    },
    {
        "question_no.": 87,
        "Question": "‘बैठने’ को हिंदी में क्या कहते हैं?",
        "Option1": "To stand",
        "Option2": "To sit",
        "Option3": "To lie down",
        "Option4": "To rest",
        "Answer": "To sit"
    },
    {
        "question_no.": 88,
        "Question": "‘खड़े होने’ को हिंदी में क्या कहते हैं?",
        "Option1": "To sit",
        "Option2": "To stand",
        "Option3": "To lie down",
        "Option4": "To rest",
        "Answer": "To stand"
    },
    {
        "question_no.": 89,
        "Question": "‘आग’ शब्द का पर्यायवाची क्या है?",
        "Option1": "अग्नि",
        "Option2": "पानी",
        "Option3": "हवा",
        "Option4": "धरती",
        "Answer": "अग्नि"
    },
    {
        "question_no.": 90,
        "Question": "‘सूर्य’ शब्द का पर्यायवाची क्या है?",
        "Option1": "चंद्रमा",
        "Option2": "सूरज",
        "Option3": "तारा",
        "Option4": "ग्रह",
        "Answer": "सूरज"
    },
    {
        "question_no.": 91,
        "Question": "‘पहाड़’ शब्द का पर्यायवाची क्या है?",
        "Option1": "नदी",
        "Option2": "पर्वत",
        "Option3": "समुद्र",
        "Option4": "जंगल",
        "Answer": "पर्वत"
    },
    {
        "question_no.": 92,
        "Question": "‘फूल’ शब्द का पर्यायवाची क्या है?",
        "Option1": "वृक्ष",
        "Option2": "पुष्प",
        "Option3": "पत्ता",
        "Option4": "जड़",
        "Answer": "पुष्प"
    },
    {
        "question_no.": 93,
        "Question": "‘इंद्र’ शब्द का पर्यायवाची क्या है?",
        "Option1": "देवराज",
        "Option2": "रावण",
        "Option3": "शिव",
        "Option4": "विष्णु",
        "Answer": "देवराज"
    },
    {
        "question_no.": 94,
        "Question": "‘अंधेरा’ का विलोम शब्द क्या है?",
        "Option1": "रोशनी",
        "Option2": "काला",
        "Option3": "सफेद",
        "Option4": "अंधा",
        "Answer": "रोशनी"
    },
    {
        "question_no.": 95,
        "Question": "‘सफेद’ का विलोम शब्द क्या है?",
        "Option1": "काला",
        "Option2": "लाल",
        "Option3": "पीला",
        "Option4": "नीला",
        "Answer": "काला"
    },
    {
        "question_no.": 96,
        "Question": "‘गरम’ का विलोम शब्द क्या है?",
        "Option1": "ठंडा",
        "Option2": "गर्म",
        "Option3": "पानी",
        "Option4": "आग",
        "Answer": "ठंडा"
    },
    {
        "question_no.": 97,
        "Question": "‘बड़ा’ का विलोम शब्द क्या है?",
        "Option1": "छोटा",
        "Option2": "ऊँचा",
        "Option3": "नीचा",
        "Option4": "लंबा",
        "Answer": "छोटा"
    },
    {
        "question_no. 98": "‘भारी’ का विलोम शब्द क्या है?",
        "Question": "‘भारी’ का विलोम शब्द क्या है?",
        "Option1": "हल्का",
        "Option2": "मोटा",
        "Option3": "पतला",
        "Option4": "बड़ा",
        "Answer": "हल्का"
    },
    {
        "question_no.": 99,
        "Question": "‘अमीर’ का विलोम शब्द क्या है?",
        "Option1": "गरीब",
        "Option2": "धनी",
        "Option3": "धनवान",
        "Option4": "महान",
        "Answer": "गरीब"
    },
    {
        "question_no.": 100,
        "Question": "‘सुख’ का विलोम शब्द क्या है?",
        "Option1": "दुःख",
        "Option2": "खुशी",
        "Option3": "शांति",
        "Option4": "संतोष",
        "Answer": "दुःख"
    },
    {
        "question_no.": 101,
        "Question": "‘अच्छा’ का विलोम क्या है?",
        "Option1": "बुरा",
        "Option2": "सच्चा",
        "Option3": "झूठा",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "बुरा"
    },
    {
        "question_no.": 102,
        "Question": "‘प्रेम’ का विलोम शब्द क्या है?",
        "Option1": "प्यार",
        "Option2": "घृणा",
        "Option3": "मोहब्बत",
        "Option4": "स्नेह",
        "Answer": "घृणा"
    },
    {
        "question_no.": 103,
        "Question": "‘जन्म’ का विलोम शब्द क्या है?",
        "Option1": "मरण",
        "Option2": "जीवन",
        "Option3": "मृत्यु",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "मरण"
    },
    {
        "question_no.": 104,
        "Question": "‘स्वर्ग’ का विलोम शब्द क्या है?",
        "Option1": "नरक",
        "Option2": "आकाश",
        "Option3": "धरती",
        "Option4": "पाताल",
        "Answer": "नरक"
    },
    {
        "question_no.": 105,
        "Question": "‘शत्रु’ का विलोम शब्द क्या है?",
        "Option1": "दोस्त",
        "Option2": "मित्र",
        "Option3": "साथी",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "मित्र"
    },
    {
        "question_no.": 106,
        "Question": "‘जीत’ का विलोम शब्द क्या है?",
        "Option1": "हार",
        "Option2": "विजय",
        "Option3": "सफलता",
        "Option4": "पराजय",
        "Answer": "हार"
    },
    {
        "question_no.": 107,
        "Question": "‘सच’ का विलोम शब्द क्या है?",
        "Option1": "सही",
        "Option2": "झूठ",
        "Option3": "सच्चाई",
        "Option4": "सच्चा",
        "Answer": "झूठ"
    },
    {
        "question_no.": 108,
        "Question": "‘ऊँचा’ का विलोम शब्द क्या है?",
        "Option1": "नीचा",
        "Option2": "बड़ा",
        "Option3": "लंबा",
        "Option4": "ऊपर",
        "Answer": "नीचा"
    },
    {
        "question_no.": 109,
        "Question": "‘आकाश’ का विलोम शब्द क्या है?",
        "Option1": "धरती",
        "Option2": "पाताल",
        "Option3": "समुद्र",
        "Option4": "बादल",
        "Answer": "पाताल"
    },
    {
        "question_no.": 110,
        "Question": "‘गरमी’ का विलोम शब्द क्या है?",
        "Option1": "सर्दी",
        "Option2": "मौसम",
        "Option3": "बरसात",
        "Option4": "गर्मी",
        "Answer": "सर्दी"
    },
    {
        "question_no.": 111,
        "Question": "‘सपना’ का बहुवचन क्या है?",
        "Option1": "सपनी",
        "Option2": "सपनाएं",
        "Option3": "सपने",
        "Option4": "सपना",
        "Answer": "सपने"
    },
    {
        "question_no.": 112,
        "Question": "‘पंखा’ का बहुवचन क्या है?",
        "Option1": "पंखे",
        "Option2": "पंखी",
        "Option3": "पंखा",
        "Option4": "पंखीयां",
        "Answer": "पंखे"
    },
    {
        "question_no.": 113,
        "Question": "‘बेटा’ का बहुवचन क्या है?",
        "Option1": "बेटाएँ",
        "Option2": "बेटे",
        "Option3": "बेटियां",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "बेटे"
    },
    {
        "question_no.": 114,
        "Question": "‘किताब’ का बहुवचन क्या है?",
        "Option1": "किताबें",
        "Option2": "किताबो",
        "Option3": "किताब",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "किताबें"
    },
    {
        "question_no.": 115,
        "Question": "‘लड़का’ का बहुवचन क्या है?",
        "Option1": "लड़की",
        "Option2": "लड़के",
        "Option3": "लड़कियाँ",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "लड़के"
    },
    {
        "question_no.": 116,
        "Question": "‘चूहा’ का बहुवचन क्या है?",
        "Option1": "चूहे",
        "Option2": "चूही",
        "Option3": "चूहियां",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "चूहे"
    },
    {
        "question_no.": 117,
        "Question": "‘लड़की’ का बहुवचन क्या है?",
        "Option1": "लड़के",
        "Option2": "लड़कियां",
        "Option3": "लड़कीयां",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "लड़कियां"
    },
    {
        "question_no.": 118,
        "Question": "‘नदी’ का बहुवचन क्या है?",
        "Option1": "नदियाँ",
        "Option2": "नदियों",
        "Option3": "नदीयां",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "नदियाँ"
    },
    {
        "question_no.": 119,
        "Question": "‘चिड़िया’ का बहुवचन क्या है?",
        "Option1": "चिड़ियाएँ",
        "Option2": "चिड़िया",
        "Option3": "चिड़ियाओं",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "चिड़ियाएँ"
    },
    {
        "question_no.": 120,
        "Question": "‘रात’ का बहुवचन क्या है?",
        "Option1": "रातें",
        "Option2": "रातों",
        "Option3": "रातें",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "रातें"
    },
    {
        "question_no.": 121,
        "Question": "‘कमरा’ का बहुवचन क्या है?",
        "Option1": "कमरे",
        "Option2": "कमरों",
        "Option3": "कमरे",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "कमरे"
    },
    {
        "question_no.": 122,
        "Question": "‘माता’ का बहुवचन क्या है?",
        "Option1": "मातें",
        "Option2": "माताएँ",
        "Option3": "मात",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "माताएँ"
    },
    {
        "question_no.": 123,
        "Question": "‘बहन’ का बहुवचन क्या है?",
        "Option1": "बहने",
        "Option2": "बहनों",
        "Option3": "बहने",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "बहने"
    },
    {
        "question_no.": 124,
        "Question": "‘मक्खी’ का बहुवचन क्या है?",
        "Option1": "मक्खीयाँ",
        "Option2": "मक्खियां",
        "Option3": "मक्खियाँ",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "मक्खियाँ"
    },
    {
        "question_no.": 125,
        "Question": "‘साड़ी’ का बहुवचन क्या है?",
        "Option1": "साड़ीयां",
        "Option2": "साड़ियाँ",
        "Option3": "साड़ी",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "साड़ियाँ"
    },
    {
        "question_no.": 126,
        "Question": "‘साँप’ का बहुवचन क्या है?",
        "Option1": "साँपें",
        "Option2": "साँप",
        "Option3": "साँपों",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "साँप"
    },
    {
        "question_no.": 127,
        "Question": "‘गुरु’ का बहुवचन क्या है?",
        "Option1": "गुरु",
        "Option2": "गुरुओं",
        "Option3": "गुरुओं",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "गुरु"
    },
    {
        "question_no.": 128,
        "Question": "‘घर’ का बहुवचन क्या है?",
        "Option1": "घरें",
        "Option2": "घरों",
        "Option3": "घर",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "घर"
    },
    {
        "question_no.": 129,
        "Question": "‘हाथी’ का बहुवचन क्या है?",
        "Option1": "हाथी",
        "Option2": "हाथियाँ",
        "Option3": "हाथी",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "हाथी"
    },
    {
        "question_no.": 130,
        "Question": "‘पुस्तकालय’ का सही अर्थ क्या है?",
        "Option1": "Library",
        "Option2": "School",
        "Option3": "Hospital",
        "Option4": "Bank",
        "Answer": "Library"
    },
    {
        "question_no.": 131,
        "Question": "‘अस्पताल’ का सही अर्थ क्या है?",
        "Option1": "Library",
        "Option2": "School",
        "Option3": "Hospital",
        "Option4": "Bank",
        "Answer": "Hospital"
    },
    {
        "question_no.": 132,
        "Question": "‘विद्यालय’ का सही अर्थ क्या है?",
        "Option1": "School",
        "Option2": "Hospital",
        "Option3": "Library",
        "Option4": "Bank",
        "Answer": "School"
    },
    {
        "question_no.": 133,
        "Question": "‘बाजार’ का सही अर्थ क्या है?",
        "Option1": "Market",
        "Option2": "School",
        "Option3": "Hospital",
        "Option4": "Bank",
        "Answer": "Market"
    },
    {
        "question_no.": 134,
        "Question": "‘बैंक’ का सही अर्थ क्या है?",
        "Option1": "Bank",
        "Option2": "Hospital",
        "Option3": "Library",
        "Option4": "School",
        "Answer": "Bank"
    },
    {
        "question_no.": 135,
        "Question": "‘सुबह’ का पर्यायवाची क्या है?",
        "Option1": "सवेरा",
        "Option2": "शाम",
        "Option3": "रात",
        "Option4": "दिन",
        "Answer": "सवेरा"
    },
    {
        "question_no.": 136,
        "Question": "‘पानी’ का पर्यायवाची क्या है?",
        "Option1": "आग",
        "Option2": "जल",
        "Option3": "हवा",
        "Option4": "मिट्टी",
        "Answer": "जल"
    },
    {
        "question_no.": 137,
        "Question": "‘आँख’ का पर्यायवाची क्या है?",
        "Option1": "नयन",
        "Option2": "कान",
        "Option3": "नाक",
        "Option4": "मुंह",
        "Answer": "नयन"
    },
    {
        "question_no.": 138,
        "Question": "‘जंगल’ का पर्यायवाची क्या है?",
        "Option1": "वन",
        "Option2": "पहाड़",
        "Option3": "नदी",
        "Option4": "समुद्र",
        "Answer": "वन"
    },
    {
        "question_no.": 139,
        "Question": "‘हवा’ का पर्यायवाची क्या है?",
        "Option1": "जल",
        "Option2": "वायु",
        "Option3": "अग्नि",
        "Option4": "मिट्टी",
        "Answer": "वायु"
    },
    {
        "question_no.": 140,
        "Question": "‘धरती’ का पर्यायवाची क्या है?",
        "Option1": "पृथ्वी",
        "Option2": "आकाश",
        "Option3": "पाताल",
        "Option4": "समुद्र",
        "Answer": "पृथ्वी"
    },
    {
        "question_no.": 141,
        "Question": "‘चंद्रमा’ का पर्यायवाची क्या है?",
        "Option1": "सूर्य",
        "Option2": "चाँद",
        "Option3": "तारा",
        "Option4": "ग्रह",
        "Answer": "चाँद"
    },
    {
        "question_no.": 142,
        "Question": "‘सोना’ का पर्यायवाची क्या है?",
        "Option1": "चाँदी",
        "Option2": "स्वर्ण",
        "Option3": "लोहा",
        "Option4": "तांबा",
        "Answer": "स्वर्ण"
    },
    {
        "question_no.": 143,
        "Question": "‘हाथ’ का पर्यायवाची क्या है?",
        "Option1": "पैर",
        "Option2": "पाँव",
        "Option3": "कर",
        "Option4": "सिर",
        "Answer": "कर"
    },
    {
        "question_no.": 144,
        "Question": "‘पिता’ का पर्यायवाची क्या है?",
        "Option1": "जनक",
        "Option2": "मात",
        "Option3": "भाई",
        "Option4": "बहन",
        "Answer": "जनक"
    },
    {
        "question_no.": 145,
        "Question": "‘भोजन’ का पर्यायवाची क्या है?",
        "Option1": "जल",
        "Option2": "अन्न",
        "Option3": "वायु",
        "Option4": "पर्वत",
        "Answer": "अन्न"
    },
    {
        "question_no.": 146,
        "Question": "‘पेड़’ का पर्यायवाची क्या है?",
        "Option1": "वृक्ष",
        "Option2": "पत्ता",
        "Option3": "जड़",
        "Option4": "डाल",
        "Answer": "वृक्ष"
    },
    {
        "question_no.": 147,
        "Question": "‘घर’ का पर्यायवाची क्या है?",
        "Option1": "निवास",
        "Option2": "पहाड़",
        "Option3": "नदी",
        "Option4": "समुद्र",
        "Answer": "निवास"
    },
    {
        "question_no.": 148,
        "Question": "‘प्रकाश’ का पर्यायवाची क्या है?",
        "Option1": "अंधेरा",
        "Option2": "रोशनी",
        "Option3": "छाया",
        "Option4": "काला",
        "Answer": "रोशनी"
    },
    {
        "question_no.": 149,
        "Question": "‘आदमी’ का पर्यायवाची क्या है?",
        "Option1": "महिला",
        "Option2": "नर",
        "Option3": "पुरुष",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "पुरुष"
    },
    {
        "question_no.": 150,
        "Question": "‘स्त्री’ का पर्यायवाची क्या है?",
        "Option1": "महिला",
        "Option2": "पुरुष",
        "Option3": "नर",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "महिला"
    },
    {
        "question_no.": 151,
        "Question": "‘मित्र’ का पर्यायवाची क्या है?",
        "Option1": "शत्रु",
        "Option2": "दोस्त",
        "Option3": "दुश्मन",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "दोस्त"
    },
    {
        "question_no.": 152,
        "Question": "‘कमल’ का पर्यायवाची क्या है?",
        "Option1": "पंकज",
        "Option2": "जलज",
        "Option3": "सरोज",
        "Option4": "ये सभी",
        "Answer": "ये सभी"
    },
    {
        "question_no.": 153,
        "Question": "‘हाथी’ का पर्यायवाची क्या है?",
        "Option1": "गज",
        "Option2": "हस्ति",
        "Option3": "कुंजर",
        "Option4": "ये सभी",
        "Answer": "ये सभी"
    },
    {
        "question_no.": 154,
        "Question": "‘गंगा’ का पर्यायवाची क्या है?",
        "Option1": "भागीरथी",
        "Option2": "अलकनंदा",
        "Option3": "यमुना",
        "Option4": "गोदावरी",
        "Answer": "भागीरथी"
    },
    {
        "question_no.": 155,
        "Question": "‘राम’ ने ‘रावण’ को मारा। इस वाक्य में कर्ता कौन है?",
        "Option1": "राम",
        "Option2": "रावण",
        "Option3": "मारा",
        "Option4": "को",
        "Answer": "राम"
    },
    {
        "question_no.": 156,
        "Question": "‘राम’ ने ‘रावण’ को मारा। इस वाक्य में कर्म कौन है?",
        "Option1": "राम",
        "Option2": "रावण",
        "Option3": "मारा",
        "Option4": "को",
        "Answer": "रावण"
    },
    {
        "question_no.": 157,
        "Question": "‘राम’ ने ‘रावण’ को मारा। इस वाक्य में क्रिया कौन है?",
        "Option1": "राम",
        "Option2": "रावण",
        "Option3": "मारा",
        "Option4": "को",
        "Answer": "मारा"
    },
    {
        "question_no.": 158,
        "Question": "संज्ञा के कितने भेद होते हैं?",
        "Option1": "दो",
        "Option2": "तीन",
        "Option3": "चार",
        "Option4": "पाँच",
        "Answer": "पाँच"
    },
    {
        "question_no.": 159,
        "Question": "‘सर्वनाम’ के कितने भेद होते हैं?",
        "Option1": "चार",
        "Option2": "पाँच",
        "Option3": "छह",
        "Option4": "सात",
        "Answer": "छह"
    },
    {
        "question_no.": 160,
        "Question": "‘काल’ के कितने भेद होते हैं?",
        "Option1": "दो",
        "Option2": "तीन",
        "Option3": "चार",
        "Option4": "पाँच",
        "Answer": "तीन"
    },
    {
        "question_no.": 161,
        "Question": "‘वर्तमानकाल’ का एक उदाहरण क्या है?",
        "Option1": "वह पढ़ रहा है।",
        "Option2": "वह पढ़ेगा।",
        "Option3": "वह पढ़ा था।",
        "Option4": "वह पढ़ता था।",
        "Answer": "वह पढ़ रहा है।"
    },
    {
        "question_no.": 162,
        "Question": "‘भूतकाल’ का एक उदाहरण क्या है?",
        "Option1": "वह पढ़ रहा है।",
        "Option2": "वह पढ़ेगा।",
        "Option3": "वह पढ़ा था।",
        "Option4": "वह पढ़ता है।",
        "Answer": "वह पढ़ा था।"
    },
    {
        "question_no.": 163,
        "Question": "‘भविष्यकाल’ का एक उदाहरण क्या है?",
        "Option1": "वह पढ़ रहा है।",
        "Option2": "वह पढ़ेगा।",
        "Option3": "वह पढ़ा था।",
        "Option4": "वह पढ़ता है।",
        "Answer": "वह पढ़ेगा।"
    },
    {
        "question_no.": 164,
        "Question": "हिंदी में ‘yes’ को क्या कहते हैं?",
        "Option1": "हाँ",
        "Option2": "नहीं",
        "Option3": "शायद",
        "Option4": "कभी नहीं",
        "Answer": "हाँ"
    },
    {
        "question_no.": 165,
        "Question": "हिंदी में ‘no’ को क्या कहते हैं?",
        "Option1": "हाँ",
        "Option2": "नहीं",
        "Option3": "शायद",
        "Option4": "कभी नहीं",
        "Answer": "नहीं"
    },
    {
        "question_no.": 166,
        "Question": "हिंदी में ‘please’ को क्या कहते हैं?",
        "Option1": "नमस्ते",
        "Option2": "धन्यवाद",
        "Option3": "कृपया",
        "Option4": "माफ़ कीजिए",
        "Answer": "कृपया"
    },
    {
        "question_no.": 167,
        "Question": "हिंदी में ‘thank you’ को क्या कहते हैं?",
        "Option1": "नमस्ते",
        "Option2": "धन्यवाद",
        "Option3": "कृपया",
        "Option4": "माफ़ कीजिए",
        "Answer": "धन्यवाद"
    },
    {
        "question_no.": 168,
        "Question": "हिंदी में ‘sorry’ को क्या कहते हैं?",
        "Option1": "नमस्ते",
        "Option2": "धन्यवाद",
        "Option3": "कृपया",
        "Option4": "माफ़ कीजिए",
        "Answer": "माफ़ कीजिए"
    },
    {
        "question_no.": 169,
        "Question": "‘एक’ को हिंदी में क्या कहते हैं?",
        "Option1": "one",
        "Option2": "two",
        "Option3": "three",
        "Option4": "four",
        "Answer": "one"
    },
    {
        "question_no.": 170,
        "Question": "‘दो’ को हिंदी में क्या कहते हैं?",
        "Option1": "one",
        "Option2": "two",
        "Option3": "three",
        "Option4": "four",
        "Answer": "two"
    },
    {
        "question_no.": 171,
        "Question": "‘तीन’ को हिंदी में क्या कहते हैं?",
        "Option1": "one",
        "Option2": "two",
        "Option3": "three",
        "Option4": "four",
        "Answer": "three"
    },
    {
        "question_no.": 172,
        "Question": "‘चार’ को हिंदी में क्या कहते हैं?",
        "Option1": "one",
        "Option2": "two",
        "Option3": "three",
        "Option4": "four",
        "Answer": "four"
    },
    {
        "question_no.": 173,
        "Question": "‘पाँच’ को हिंदी में क्या कहते हैं?",
        "Option1": "five",
        "Option2": "six",
        "Option3": "seven",
        "Option4": "eight",
        "Answer": "five"
    },
    {
        "question_no.": 174,
        "Question": "‘छह’ को हिंदी में क्या कहते हैं?",
        "Option1": "five",
        "Option2": "six",
        "Option3": "seven",
        "Option4": "eight",
        "Answer": "six"
    },
    {
        "question_no.": 175,
        "Question": "‘सात’ को हिंदी में क्या कहते हैं?",
        "Option1": "five",
        "Option2": "six",
        "Option3": "seven",
        "Option4": "eight",
        "Answer": "seven"
    },
    {
        "question_no.": 176,
        "Question": "‘आठ’ को हिंदी में क्या कहते हैं?",
        "Option1": "five",
        "Option2": "six",
        "Option3": "seven",
        "Option4": "eight",
        "Answer": "eight"
    },
    {
        "question_no.": 177,
        "Question": "‘नौ’ को हिंदी में क्या कहते हैं?",
        "Option1": "nine",
        "Option2": "ten",
        "Option3": "eleven",
        "Option4": "twelve",
        "Answer": "nine"
    },
    {
        "question_no.": 178,
        "Question": "‘दस’ को हिंदी में क्या कहते हैं?",
        "Option1": "nine",
        "Option2": "ten",
        "Option3": "eleven",
        "Option4": "twelve",
        "Answer": "ten"
    },
    {
        "question_no.": 179,
        "Question": "‘मैं खाना खाता हूँ।’ का सही अंग्रेजी अनुवाद क्या है?",
        "Option1": "I eat food.",
        "Option2": "He eats food.",
        "Option3": "She eats food.",
        "Option4": "We eat food.",
        "Answer": "I eat food."
    },
    {
        "question_no.": 180,
        "Question": "‘वह पानी पी रहा है।’ का सही अंग्रेजी अनुवाद क्या है?",
        "Option1": "He is drinking water.",
        "Option2": "She is drinking water.",
        "Option3": "They are drinking water.",
        "Option4": "I am drinking water.",
        "Answer": "He is drinking water."
    },
    {
        "question_no.": 181,
        "Question": "‘हम खेल रहे हैं।’ का सही अंग्रेजी अनुवाद क्या है?",
        "Option1": "They are playing.",
        "Option2": "I am playing.",
        "Option3": "We are playing.",
        "Option4": "He is playing.",
        "Answer": "We are playing."
    },
    {
        "question_no.": 182,
        "Question": "‘तुम कहाँ हो?’ का सही अंग्रेजी अनुवाद क्या है?",
        "Option1": "What are you doing?",
        "Option2": "How are you?",
        "Option3": "Where are you?",
        "Option4": "Who are you?",
        "Answer": "Where are you?"
    },
    {
        "question_no.": 183,
        "Question": "‘आपका नाम क्या है?’ का सही अंग्रेजी अनुवाद क्या है?",
        "Option1": "How are you?",
        "Option2": "What is your name?",
        "Option3": "Where are you?",
        "Option4": "Who are you?",
        "Answer": "What is your name?"
    },
    {
        "question_no.": 184,
        "Question": "‘नमस्ते, आप कैसे हैं?’ का सही अंग्रेजी अनुवाद क्या है?",
        "Option1": "Hello, how are you?",
        "Option2": "Hello, what are you doing?",
        "Option3": "Hello, where are you?",
        "Option4": "Hello, who are you?",
        "Answer": "Hello, how are you?"
    },
    {
        "question_no.": 185,
        "Question": "‘मैं ठीक हूँ, धन्यवाद।’ का सही अंग्रेजी अनुवाद क्या है?",
        "Option1": "I am bad, thank you.",
        "Option2": "I am okay, thank you.",
        "Option3": "I am good, thank you.",
        "Option4": "I am fine, thank you.",
        "Answer": "I am fine, thank you."
    },
    {
        "question_no.": 186,
        "Question": "‘कल’ शब्द का अर्थ क्या है?",
        "Option1": "Today",
        "Option2": "Yesterday/Tomorrow",
        "Option3": "Day after tomorrow",
        "Option4": "Day before yesterday",
        "Answer": "Yesterday/Tomorrow"
    },
    {
        "question_no.": 187,
        "Question": "‘परसों’ शब्द का अर्थ क्या है?",
        "Option1": "Today",
        "Option2": "Yesterday",
        "Option3": "Tomorrow",
        "Option4": "Day after tomorrow/Day before yesterday",
        "Answer": "Day after tomorrow/Day before yesterday"
    },
    {
        "question_no.": 188,
        "Question": "‘सप्ताह’ में कितने दिन होते हैं?",
        "Option1": "5",
        "Option2": "6",
        "Option3": "7",
        "Option4": "8",
        "Answer": "7"
    },
    {
        "question_no.": 189,
        "Question": "‘महीना’ में कितने सप्ताह होते हैं?",
        "Option1": "2",
        "Option2": "3",
        "Option3": "4",
        "Option4": "5",
        "Answer": "4"
    },
    {
        "question_no.": 190,
        "Question": "‘वर्ष’ में कितने महीने होते हैं?",
        "Option1": "10",
        "Option2": "11",
        "Option3": "12",
        "Option4": "13",
        "Answer": "12"
    },
    {
        "question_no.": 191,
        "Question": "‘फूल’ का बहुवचन क्या है?",
        "Option1": "फूलें",
        "Option2": "फूलों",
        "Option3": "फूल",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "फूल"
    },
    {
        "question_no.": 192,
        "Question": "‘आदमी’ का बहुवचन क्या है?",
        "Option1": "आदमियाँ",
        "Option2": "आदमियों",
        "Option3": "आदमी",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "आदमी"
    },
    {
        "question_no.": 193,
        "Question": "‘कठिन’ का विलोम शब्द क्या है?",
        "Option1": "सरल",
        "Option2": "मुश्किल",
        "Option3": "कठोर",
        "Option4": "आसान",
        "Answer": "सरल"
    },
    {
        "question_no.": 194,
        "Question": "‘जल्दी’ का विलोम शब्द क्या है?",
        "Option1": "देर",
        "Option2": "तेजी",
        "Option3": "शीघ्र",
        "Option4": "फौरन",
        "Answer": "देर"
    },
    {
        "question_no.": 195,
        "Question": "‘धनी’ का विलोम शब्द क्या है?",
        "Option1": "अमीर",
        "Option2": "गरीब",
        "Option3": "धनवान",
        "Option4": "अधनी",
        "Answer": "गरीब"
    },
    {
        "question_no.": 196,
        "Question": "‘शुरुआत’ का विलोम शब्द क्या है?",
        "Option1": "अंत",
        "Option2": "प्रारंभ",
        "Option3": "आदि",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "अंत"
    },
    {
        "question_no.": 197,
        "Question": "‘नया’ का विलोम शब्द क्या है?",
        "Option1": "पुराना",
        "Option2": "नूतन",
        "Option3": "नवीन",
        "Option4": "आधुनिक",
        "Answer": "पुराना"
    },
    {
        "question_no.": 198,
        "Question": "‘अमृत’ का विलोम शब्द क्या है?",
        "Option1": "विष",
        "Option2": "सुधा",
        "Option3": "अमी",
        "Option4": "जीवन",
        "Answer": "विष"
    },
    {
        "question_no.": 199,
        "Question": "‘अपना’ का विलोम शब्द क्या है?",
        "Option1": "पराया",
        "Option2": "खुद",
        "Option3": "स्वयं",
        "Option4": "इनमें से कोई नहीं",
        "Answer": "पराया"
    },
    {
        "question_no.": 200,
        "Question": "‘ऊपर’ का विलोम शब्द क्या है?",
        "Option1": "नीचे",
        "Option2": "ऊँचा",
        "Option3": "आगे",
        "Option4": "पीछे",
        "Answer": "नीचे"
    },
    {
        "question_no.": 201,
        "Question": "‘इंद्रधनुष’ में कितने रंग होते हैं?",
        "Option1": "छह",
        "Option2": "सात",
        "Option3": "आठ",
        "Option4": "नौ",
        "Answer": "सात"
    },
    {
        "question_no.": 202,
        "Question": "‘भारत’ की राजधानी क्या है?",
        "Option1": "मुंबई",
        "Option2": "कोलकाता",
        "Option3": "दिल्ली",
        "Option4": "चेन्नई",
        "Answer": "दिल्ली"
    }
]